 \documentclass[12pt]{article}

\include{./pacotes}
\sloppy
\include{./cabecalho}
\begin{document} 

\maketitle

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Google Translate; fiz p agilizar, mas preciso arrumar
% Deve ter coisas sem sentido
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{abstract}
This panel reports the development of a sound synthesis program, Termpot, created as an interpretive experience on a historical example of Computer Music. The Web Audio API technology was used in a reinterpretation of a \cite{mathews_groove_1970}'s work, GROOVE. The resulting work is still in its infancy, but its potential XXX the possibility of creation and edition of sound functions, during a web system runtime. In this way the improviser, in a web browser, immediately hear the commands that have been written.
\ \\
\textbf{Keywords}: GROOVE; Web Audio API; DSP.
\end{abstract}


\begin{resumo} 
Este painel reporta o desenvolvimento de um programa de síntese sonora, Termpot, como uma experiência interpretativa, relativa a um exemplo histórico da Computer Music. A tecnologia Web Audio API foi usada em uma reinterpretação de um trabalho de \cite{mathews_groove_1970}, GROOVE. O trabalho resultante ainda é incipiente, mas seu potencial tange a possibilidade de criação e edição de funções sonoras, durante o tempo de execução de um sistema web. Desta forma a(o) improvisador(a), em um navegador de internet, ouve imediatamente os comandos que foram escritos. 
\ \\
\textbf{Palavras-chave}: GROOVE; Web Audio API; DSP.
\end{resumo}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% TRAMPO: Tratar como um poster de 4 páginas, conforme 
% PARECER.md
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\input{01-Introducao}
%\input{02-TrabalhosRelacionados}
\input{03-Termpot}
%\input{04-Resultados}
\input{05-Conclusao}
 
\bibliographystyle{sbc}
\bibliography{main}

\end{document}